人越大越覺得，恐懼先至係人生推動力

做咁耐人
由細個
諗老豆老母
生自己做乜
到大個
開始識扮野
開始跟人口水尾
話咩讀書要點點點
有咩得着
讀書唔等如揾食
話咩學做人
blah blah blah
或者真係
去到某個年齡
就會對呢d
虛偽
假惺惺
免疫
人大左就心淡
唔再相信d咩
其實好多人都係
暗暗承認
為利益為盛
講到尾都係競爭
比較
社會始終都係要
靠基層黎維持
一係做剝削人個個
一係被剝削
兩樣都唔想
就要上進
自我增值
剝削人得黎
你係有付出
被剝削時
亦唔會渣都冇
未必係絕對
可能聽朝出街
行行下
俾車車斷腳
生cancer又好
咩都好
呢d都係
冇人想提起
但一提起
又唔可以當
永遠唔會發生
講真
咩都係恐懼推動
保險又係
移民又係
進修又係
街邊賣廣告
美容個d
或者大部份人
其實靚唔靚
白唔白淨
fit唔fit
冇乜所謂
但就一定唔可以樣衰
膚色暗啞
癡肥
根本好多人
生存係世上
冇話追求d咩
只不過
係唔想失去d咩
就算失去
過程都唔好太慘
even生仔本身
呢項行為
都係d人
四五廿歲
再唔生冇得生
是撚柒但
生左先算
見得太多
講真
出去見工
細個in學校
有邊個真係笑住
驚被淘汰
多過
真係嚮往個份工
個間學校
人越大越覺得
好多野
用正能量
樂觀心態去諗
永遠諗唔通
永遠鑽牛角尖
但一放負
就好似
明左d咩咁
唔敢話
睇化或者咩
甚至睇化呢樣野
都係唔make sense
睇化左
咪又驚呢樣個樣
eg驚死
咁如果咁
即係未睇化
係咪
尋日放假
行機場
幾張羽生結弦
超大型poster
賣雪肌精
靚仔到癲
如果佢老豆老母
唔係驚佢執輸
冇送佢學溜冰
唔係驚佢大左
得讀書一條路
讀唔成
就打垃圾工
or even讀得成
都要打垃圾工
就冇個一跳
所謂希望
都係安慰人
但人大左
就唔使人安慰
係咪

你邊間U咁霉呀屌你老母